<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
<meta charset="UTF-8" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1" />
<title>NY CDL Practice Quiz - Sections 1, 2 & 4</title>
<style>
  body {
    font-family: Arial, sans-serif;
    max-width: 600px;
    margin: auto;
    padding: 1rem;
    background: #f9f9f9;
  }
  h1 {
    text-align: center;
  }
  .question {
    margin-bottom: 1.5rem;
    background: white;
    padding: 1rem;
    border-radius: 8px;
    box-shadow: 0 0 5px #ccc;
  }
  .answers label {
    display: block;
    margin-bottom: 0.5rem;
    cursor: pointer;
  }
  button {
    margin-top: 1rem;
    padding: 0.5rem 1rem;
    font-size: 1rem;
  }
  .result {
    font-weight: bold;
    margin-top: 0.5rem;
  }
</style>
</head>
<body>
<h1>NY CDL Practice Quiz</h1>

<form id="quizForm">
  <!-- Questions will be injected here -->
</form>

<button id="submitBtn">Submit Answers</button>

<div id="score" style="font-size:1.2rem; margin-top:1rem;"></div>

<script>
  const quizData = [
    {
      question: "1. What class of CDL is required for a passenger van with 10 people (including driver)?",
      choices: ["Class A", "Class B", "Class C", "No CDL required"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "2. Which vehicle needs a passenger endorsement?",
      choices: ["Dump truck", "Taxi", "Bus with 9+ passengers", "Wheelchair van carrying 9+ passengers"],
      answer: 3
    },
    {
      question: "3. What must interstate CDL applicants submit?",
      choices: ["Insurance", "Training certificate", "Medical Examiner’s Certificate", "Birth certificate"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "4. Which is NOT a valid self-certification type?",
      choices: ["Non-Excepted Interstate", "Excepted Intrastate", "Non-Excepted Local", "Excepted Interstate"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "5. When is a CDL required?",
      choices: [
        "All trailers",
        "Personal vehicles over 10,000 lbs",
        "Any vehicle over 26,001 lbs or with 9+ passengers",
        "Motorcycles"
      ],
      answer: 2
    },
    {
      question: "6. What should be checked in a pre-trip inspection?",
      choices: ["Brake lights", "Tire pressure", "Steering", "All of the above"],
      answer: 3
    },
    {
      question: "7. Why look far ahead when driving?",
      choices: ["Save fuel", "Drive faster", "Spot hazards early", "Avoid boredom"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "8. Proper way to back up?",
      choices: ["Use mirrors only", "Use helper, back slowly", "Back fast", "Honk often"],
      answer: 1
    },
    {
      question: "9. Recommended minimum following distance?",
      choices: ["1 sec", "2 sec", "3 sec", "4+ seconds"],
      answer: 3
    },
    {
      question: "10. When must you inspect your vehicle?",
      choices: ["Before trip", "After trip", "Before & after each trip", "Once a week"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "11. Most important reason for inspections?",
      choices: ["Clean vehicle", "Avoid fines", "Safety", "Gas mileage"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "12. What to do in fog?",
      choices: ["High beams", "Low beams", "All lights off", "Speed up"],
      answer: 1
    },
    {
      question: "13. Hydroplaning is:",
      choices: [
        "Proper tires",
        "Tires on water, lose traction",
        "Steering trick",
        "Braking style"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "14. If tired while driving:",
      choices: ["Speed up", "Energy drinks", "Stop and rest", "Open window"],
      answer: 2
    },
    {
      question: "15. On long downhill grades:",
      choices: [
        "Parking brake",
        "Use engine or stab braking",
        "Neutral",
        "Speed up"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "16. Before trip with passengers, check:",
      choices: ["Fuel", "Tires", "Emergency exits", "All of the above"],
      answer: 3
    },
    {
      question: "17. When can you fuel with passengers onboard?",
      choices: [
        "Anytime",
        "If engine is off",
        "Only in emergencies",
        "At night only"
      ],
      answer: 2
    },
    {
      question: "18. What do you do at railroad crossings?",
      choices: [
        "Stop 5 ft ahead",
        "Stop 15–50 ft, check tracks",
        "Speed through",
        "Honk and go"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "19. When may passengers stand?",
      choices: [
        "If late",
        "If space allows",
        "Never",
        "On short rides"
      ],
      answer: 2
    },
    {
      question: "20. What must be secured for wheelchair passengers?",
      choices: [
        "Ramp",
        "Chair tie-downs and occupant restraints",
        "Seatbelt only",
        "Nothing"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "21. A sign of an emergency onboard is:",
      choices: [
        "Dirty floor",
        "Smell of smoke or gas",
        "Talking",
        "Loud music"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "22. When should mirrors be checked?",
      choices: [
        "Lane changes only",
        "Constantly",
        "Every 30 min",
        "After stops"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "23. First step in an evacuation?",
      choices: [
        "Speed away",
        "Secure scene and check danger",
        "Open windows",
        "Call 911"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "24. Never allow passengers to:",
      choices: [
        "Eat",
        "Block emergency exits",
        "Wear headphones",
        "Be loud"
      ],
      answer: 1
    },
    {
      question: "25. What should you do after each passenger trip?",
      choices: [
        "Walk through to check for sleeping passengers",
        "Gas up",
        "Rest",
        "Play music"
      ],
      answer: 0
    }
  ];

  const quizForm = document.getElementById("quizForm");
  const submitBtn = document.getElementById("submitBtn");
  const scoreDiv = document.getElementById("score");

  // Generate quiz questions
  quizData.forEach((item, i) => {
    const div = document.createElement("div");
    div.className = "question";

    const q = document.createElement("p");
    q.textContent = item.question;
    div.appendChild(q);

    const answersDiv = document.createElement("div");
    answersDiv.className = "answers";

    item.choices.forEach((choice, idx) => {
      const label = document.createElement("label");
      const radio = document.createElement("input");
      radio.type = "radio";
      radio.name = "q" + i;
      radio.value = idx;

      label.appendChild(radio);
      label.appendChild(document.createTextNode(" " + choice));
      answersDiv.appendChild(label);
    });

    div.appendChild(answersDiv);
    quizForm.appendChild(div);
  });

  submitBtn.addEventListener("click", () => {
    let score = 0;
    for(let i = 0; i < quizData.length; i++) {
      const radios = document.getElementsByName("q" + i);
      let userAnswer = -1;
      for (const r of radios) {
        if (r.checked) {
          userAnswer = parseInt(r.value);
          break;
        }
      }
      if (userAnswer === quizData[i].answer) {
        score++;
      }
    }
    scoreDiv.textContent = `You scored ${score} out of ${quizData.length}.`;
  });
</script>

</body>
</html>
